勤業眾信稅務達人挑戰賽 政大會計系奪冠 | 聯合新聞網	
2023-09-25	
https://udn.com/news/story/7243/7463939	
勤業眾信教育基金會23日舉辦「2023勤業眾信稅務達人挑戰賽」，今年參賽隊伍數再創新高，共29支來自各大專院校、逾百位學子角逐稅務達人寶座，結果由政治大學會計系以流暢思辨及分析能力脫穎而出，獲財政部專家和勤業眾信會計師評審團一致認可，勇奪冠軍。亞軍與季軍分別獎落政大財政系、台北商業大學會計資訊系，達人獎則是由中原大學會計學系、台灣大學會計學系，和輔仁大學會計學系獲得。「勤業眾信稅務達人挑戰賽」已邁入第十屆，目的希望增加學生研習稅務興趣，藉由參賽了解實際稅務案例與稅務策略，提高解決問題、溝通表達以及分工合作的能力，培育新世代稅務專業人才。此次賽事邀請財政部賦稅署長宋秀玲、台北國稅局長吳蓮英、南區國稅局長李雅晶擔任頒獎典禮嘉賓。宋秀玲指出，稅務達人挑戰賽決賽案例情境設計豐富有趣，一次探討多層次的稅務議題，除了CFC、最低稅負制、企業併購重組等新議題外，還有業界重視的企業永續及家族傳承，同學剖析精彩，可見下足功夫，希望這樣優秀的人才未來也可加入稅局工作團隊。勤業眾信聯合會計師事務所總裁柯志賢表示，企業永續和稅務科技是近日熱門話題，勤業眾信《2023年稅務轉型趨勢調查》中提到，超過四成企業將「稅務合規」視為最大的挑戰，運用科技解決稅務合規的問題已成為趨勢。稅務專業人員需與IT人員合作，將稅務資訊整合至企業ERP系統，透過資訊系統化以達精準的資料判讀與合規。事務所在培育未來人才方面，鼓勵未來人才勿侷限在單一的專業，應培養跨域學習的能力，成為跨領域人才邁向國際。勤業眾信稅務部營運長張宗銘說明，「勤業眾信稅務達人挑戰賽」十年有成，今年在賽制上進行變革，初賽以書面及線上報告方式進行、最終實體決賽；今年首創「金曜D.一日會計師體驗」，安排晉級決賽學生到事務所一日工作體驗，親身參與會計師日常大小事、出席擬真客戶會議，並由職場導師陪同指導面對客戶所提出的企業轉型稅務挑戰，了解會計師團隊評估案件的邏輯及案件承接流程。同時，也安排職場導師分享工作經驗，讓學生對會計師的職涯生態有更完整的了解。勤業眾信稅務部資深會計師張瑞峰表示，今年決賽評委特別邀請財政部賦稅署宋秀玲署長、南區國稅局局長李雅晶、財政部賦稅署組長林燕瑜擔任，與勤業眾信稅務部資深會計師一起聽取學生的分析並提問。評委提問引導同學從各面向去思考，而學生經由評委的提點也想得更深更廣，相信稅務已在學子心中種下了強而有力的秧苗。